Управление строится на построении договоренности между сторонами, которые устанавливаются через количественные и качественные показатели. Опишем методологию.

\textit{Определение} \textbf{KPI (Key Performance Indicator)} - это ключевой показатель эффективности, который используется в бизнесе для измерения достижения организационных целей и оценки производительности на основе конкретных метрик. KPI представляют собой количественные или качественные показатели, которые помогают компаниям оценить, насколько успешно они достигают своих целей и выполняют стратегические задачи.

Примеры KPI включают выручку от продаж, чистую прибыль, уровень удовлетворенности клиентов, долю рынка, процент выполнения проектов в срок и т. д. Эти показатели помогают компаниям определить, где они находятся относительно своих целей и принимать соответствующие меры для улучшения производительности и достижения успеха.

\textit{Определение} \textbf{SLA} (Service Level Agreement) - это формальный документ, заключаемый между поставщиком услуг  и клиентом, который устанавливает обязательства и ожидания сторон относительно качества предоставляемых услуг. 

Основные компоненты SLA обычно включают в себя четкое определение предоставляемой услуги, включая область применения, функциональные возможности и ограничения. Определение обязательств и ответственности поставщика и клиента, включая процедуры уведомления, реагирования на инциденты и решения споров. SLA задает уровни сервиса (SL) - это ключевые критерии и метрики, которые определяют качество предоставляемой услуги в рамках.

Применительно к сфере поставок можно выделить SLA следующий набор целевых показателей:
\begin{itemize}
    \item Время выполнения заказа;
    \item Качество товара;
    \item Своевременность доставки;
    \item Уведомления об изменениях.
\end{itemize}

Сервис различает по уровню критичности. В порядке возрастания:
\begin{itemize}
    \item Наилучшие пожелания;
    \item Стандартный уровень;
    \item Критически важный уровень.
\end{itemize}


\textit{Определение} \textbf{Матрица обязательств} (SL) - перекрестная таблица, задающая обязательства согласно уровню обслуживания.

\begin{table}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{ |c|c|c|c| }
            \hline
            \text{Время} & \text{Качество} & \text{Доставка} & \text{Уведомления} \\ 
            \hline
            \text{95\% за 24 часа} &  \text{менее 1\% брака} & \text{100\% в срок} & \text{немедленно}\\ 
            \hline
            \text{80\% за 48 часов} & \text{менее 5\% брака}  & \text{95\% в срок}  & \text{за 24 часа} \\
            \hline 
            \text{без гарантий} & \text{без гарантий} & \text{без гарантий} & \text{без гарантий} \\ 
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Примеры правил контрактов}
    \label{Service}
\end{table}
Пример матрицы обязательств Таблица \ref{Service}

\textit{Определение} \textbf{IPO}(Initial public offering) - процесс первой публичной продажи акций компании на фондовом рынке неограниченному кругу лиц.

В ходе IPO все инвесторы приобретают акции по единой для всех цене. После IPO инвесторы начинают торговать этими акциями друг с другом, и цена на них может как расти, так и падать — всё зависит от баланса спроса и предложения, который, как правило, определяется положением дел в компании и рыночной конъюнктурой.


Предметно раскрыто в статье \cite{leland1977informational}.

